<人口數驟減 UN示警俄羅斯>

根據官方數據顯示，2018年俄羅斯人口數下降至1.468億，係十年來最低數目。
.
隨著出生率銳減與人口高齡化日益嚴重，聯合國日前提出公開警告，2050年俄羅斯的人口或將下降到1.246億，2100年更可能減半至8370萬。
.
「簡直是一場災難。」官員對媒體如此表示。
.
2018年總統選舉時，普丁提出將編列86億美元預算，致力於提升俄國出生率。